天水圍大叔鬥大「燒銀紙」 蘋民：燒咗成萬蚊人仔

男人之間「鬥大」可以玩玩「鋤大弟」，不過天水圍有兩位大叔就認真「巴閉」，互相「鬥大」的方法竟然是「燒銀紙」。讀者林先生今日中午行經天水圍天澤商場對開公園，便目擊到今次難得一見的「燒銀紙」事件。兩位涉事大叔年約60歲，一個似飲了酒，一個則貌似非常清醒。林先生稱，當時有成班大叔正在吹水，其間兩名涉事大叔突然「鬥大認叻」，嘈起上來，有酒意的大叔更拿出一叠疑似人民幣的100元紙幣出來，放在花槽旁點火焚燒。

林先生隨即拍下「燒銀紙」經過，片段中可見一堆紅色的疑似紙幣在花槽旁燃燒，有酒意的大叔手上仍拿著一叠「銀紙」，向另一名大叔講：「我仲有呀！你頭先咪大我，又話我燒幾多你燒幾多？燒囉，我5千蚊嚟講垃圾嚟。」另一大叔則未有任何燒「銀紙」動作，有酒意的大叔再說：「講笑㗎？我哋沙井仔講嘢㗎？」更向現場其他人說：「好似佢咁，留返200蚊砸袋，冇錢飲茶，我請你。」

有酒意的大叔越說越興奮，「我大到你一楝都冇」，另一名涉事大叔一直只是用嘴巴還擊，唯一有所動作，就是將仍未焚燒的「銀紙」，掟進火堆焚燒。酒意大叔未有阻止，更將未有燒到的「銀紙」撥進火堆，同時嘲笑對方：「你留番200蚊係男人嚟㗎咩！」

林先生稱，疑似銀紙是人民幣，大約燒了約10分鐘，總共有1萬元左右，但「唔知啲人仔係真定流，似係真，唔會袋成萬蚊假錢出街呱」。林先生指燒光「銀紙」後，兩位大叔仍在嘈交，他拍完片後便離開現場，笑謂：「好搞笑囉，但係有錢都唔係攞啲錢嚟燒囉。」

《蘋果》接報後趕往現場查看，但只遺下啤酒罐，以及焚燒過的痕迹，找不到蜘絲馬迹辨識「銀紙」真偽。不過有街坊表示目擊經過，指兩位大叔其實是兩兄弟，因拜山問題嘈交，「一個話拜，一個話唔拜」，之後便取出陰司紙出來焚燒。高仿100元人民幣的陰司紙並非新鮮事，至於今次事件所燒的是真銀紙還是假銀紙，只有涉事大叔才知曉。

讀者林先生稱，疑似銀紙是人民幣，大約燒了約10分鐘，總共有1萬元左右 (讀者林先生攝)

有酒意大叔一手拿著銀紙，一邊燒銀紙 (讀者林先生攝)

焚燒的疑是100元人民幣(讀者林先生攝)

現場遺下啤酒罐及焚燒痕迹(文兆麟攝)

廢老

偽鈔

屈機男？

咪又係陰司紙

屈sir會提議鬥捐

先一萬蚊
你唔講我以為燒左幾球野

平時袋定D料野聊9人

怕咩姐，過多幾年落到去咪用得番囉

練功劵啫

假銀紙當真銀紙燒算唔算犯法？

咁撚折墮

另一名涉事大叔一直只是用嘴巴還擊，唯一有所動作，就是將仍未焚燒的「銀紙」，掟進火堆焚燒。
識玩

廢老以為燒一萬蚊好把炮

屈機男 好心你學下人啦
人地廢老都夠疆玩 你條垃圾居然走數
仲要一走再走

天地銀行原來都有人民幣

天水圍北成堆死廢老 ，行過好想推曬佢地落河。

唔唱國歌噓國旗都要坐，燒人仔係咪要拉上去打靶

燒練功劵啫 成本咪最多幾廿蚊

柒伯

燒左咁又點

保安屈狗？

其實就算係練功券都有毛肖像……